# CSS &ndash; podstawowe selektory

> Zadania rozwiązuj w plikach ```index.html``` oraz ```css/style.css```. Chyba, że w zadaniu jest napisane inaczej.

## Zadania rozwiązywane z wykładowcą

###  Proste selektory (~ 12min - 15min)
Zadanie rozwiąż w pliku ```zadanie_wykladowca.html``` oraz ```css/zadanie_wykladowca.css```

Ustaw kolor tła (użyj atrybutu **background-color**) dla następujących elementów:

* wszystkich **paragrafów** na czerwony,
* **paragrafu** o **id** ```inny``` na niebieski,
* wszystkich elementów o **klasie** ```blog``` na beżowy,
* wszystkich **paragrafów** należących do **diva** o **klasie** ```blog``` na różowy,
* **paragrafy** będące potomkami **diva** o **id** ```rodzic``` na pomarańczowy,
* **paragrafy** będące bezpośrednimi potomkami (dziećmi) **diva** o **id** ```rodzic``` na zielony,
* **paragrafy** znajdujące się bezpośrednio po **divie** o **id** ```other``` na brązowy,
* **paragrafy** znajdujące się po **paragrafie** o **id** ```inny``` na fioletowy.

-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1. Łączenie selektorów (~ 6min - 8min)
Zadanie rozwiąż w pliku ```zadanie1.html``` oraz ```css/zadanie1.css```

Ustaw kolor tła (użyj atrybutu **background-color**) następujących elementów:

* wszystkim nagłówkom (od **h1** do **h5**) na zielony (połącz selektory, żeby zrobić to jedną regułą CSS),
* **div** o **klasie** ```black``` i ```white``` na kolor szary,
* wszystkie **divy** o klasie ```important``` na kolor zielony (uważaj, żeby nie zmienić koloru tła **paragrafom** o tej samej **klasie**),
* wszystkie elementy, które znajdują się w wszystkich **divach** o **klasie** ```white``` na kolor niebieski.

### Zadanie 2. Wybieranie po atrybutach (~ 8min - 10min)
Zadanie rozwiąż w pliku ```zadanie2.html``` oraz ```css/zadanie2.css```

Ustaw kolor tła (użyj atrybutu **background-color**) następujących elementów:

* wszystkie elementy, które mają atrybut **type** nastawiony na ```submit```, na niebiesko,
* wszystkie elementy, których atrybut **type** zawiera słowo ```email```, na zielono,
* wszystkie elementy, które mają **klasę**  ```main-width```, na czerwono (użyj selektora atrybutu a nie klasy!),
* wszystkie elementy, które mają **klasę**  ```main-width``` jako pierwszą, na różowo.

### Zadanie dodatkowe
Poćwicz selektory na tej stronie (pierwsze 14 lekcji):
[flukeout.github.io](http://flukeout.github.io/ )
